人民日報：戒严部队指挥部紧急通告 (1989.06.04)

戒严部队指挥部紧急通告
(1989.06.04)

新华社北京6月3日电 中国人民解放军戒严部队指挥部紧急通告

中国人民解放军奉命在北京市部分地区执行戒严任务，履行制止动乱，维护首都社会安宁的神圣使命，得到了各级政府和广大人民群众的支持。但是，近日来，极少数人制造谣言，恶意丑化、攻击戒严部队，用极其恶劣的手段，挑拨人民群众和戒严部队之间的关系，煽动一些人堵砸军车、抢夺武器，殴打干部战士，盘查、围攻军人，阻拦戒严部队的行动，蓄意制造事端，扩大动乱。极少数人的这种严重的违法行为，引起了广大人民群众和部队官兵的极大愤慨，已经到了忍无可忍的地步。

我们郑重宣告：任何人不得以任何借口非法拦截军车，阻拦、围攻解放军，妨碍戒严部队执行勤务。军队行动时间、方式、着装均属军务，任何人不得干预。我们坚决执行国务院戒严令和北京市政府一、二、三号令，如果有人不听劝告，一意孤行，以身试法，戒严部队、公安干警和武警部队有权采取一切手段，强行处置，一切后果由组织者、肇事者负责。希望北京市的广大人民群众严守戒严令的规定，支持军队制止动乱、维护安定团结的行动。

中国人民解放军戒严部队指挥部
一九八九年六月三日

Copy from the Internet for non-commercial purpose

在同一導演執導下，歷史正在由不同演員重演。
昨天中国军人，今日香港警察。
望世界公民，以此為鑑。